有無人鍾意新詩？「你說吧，我懂全世界的語言」

《規避》顧城

穿過肅立的岩石

我走向海岸

“你說吧

我懂全世界的語言"

海笑了給我看會游泳的鳥

會飛的魚會唱歌的沙灘

對那永恆的質疑

卻不發一言

More

《觸電》 北島

我曾和一個無形的人

握手，一聲慘叫

我的手被燙傷

留下了烙印

當我和那些有形的人

握手，一聲慘叫

它們的手被燙傷

留下了烙印

我不敢再和別人握手

總把手藏在背後

可當我祈禱

上蒼，雙手合十

一聲慘叫

在我的內心深處

留下了烙印

你說
我不願看它一點點凋落
是的
為了避免結束
你避免了一切開始

你命中注定和風一樣
飄飄蕩蕩
在雲中遊戲
我曾幻想與你為伴
可應該有怎樣的家園
才能容納你
牆壁會令你窒息
你只能是風，而風
從不告訴我
何時何時來又何時去
風來我睜不開眼睛
風去塵埃遍地

唔知點解笑咗

以前既詩好多時候都係有時差,令到現代讀書唔慣
因為同樣都係白話文
所以同一個字既語境會有改變

劉霞......

新月派向現代派轉型既代表作,1927年作品
手法上既一個重要革新,
從強調三美格式既新月派轉成重視「象徵」手法去表達內在情感
打破新月霸權既詩路

戴望舒《雨巷》
撐着油紙傘，獨自
彷徨在悠長、悠長
又寂寥的雨巷，
我希望逢着
一個丁香一樣地
結着愁怨的姑娘。
她是有
丁香一樣的顏色，
丁香一樣的芬芳，
丁香一樣的憂愁，
在雨中哀怨，
哀怨又彷徨；
她彷徨在這寂寥的雨巷，
撐着油紙傘
像我一樣，
像我一樣地
默默彳亍着
冷漠、淒清，又惆悵。
她默默地走近，
走近，又投出
太息一般的眼光
她飄過
像夢一般地，
像夢一般地淒婉迷茫。
像夢中飄過
一枝丁香地，
我身旁飄過這個女郎；
她默默地遠了，遠了，
到了頹圮的籬牆，
走盡這雨巷。
在雨的哀曲里，
消了她的顏色，
散了她的芬芳，
消散了，甚至她的
太息般的眼光
丁香般的惆悵。
撐着油紙傘，獨自
彷徨在悠長、悠長
又寂寥的雨巷，
我希望飄過
一個丁香一樣地
結着愁怨的姑娘。

正 新詩同好

我又作下先
「禮物」

誰想到

蔓延至心臟的傷痛

是你的沉默寡言

你不說什麼

我也知道什麼，對了

謝謝你送給我的

綠帽子

lm
學返幾首叫春又得扮文青又得

認真想學下點樣去欣賞同理解呢種詩，有無大佬可以講下

以我既粗淺理解,
要讀新詩可以先從新月派詩詞入手,
例如聞一多,徐志摩
佢地強調
格式(建築美)
音律(音樂美)
用字(圖象美)
係一種從文言文步往白話文既新嚐試
用字仲保有舊時代既風格
喜歡古文詩既話會比較容易接受依種詩體

及後可以去試下30年代以後至到70,80年代後期既詩人
例如北島,顧城

開始比較脫離容易被理解既格式,
轉向重視內在,人生等等同哲學層面既追求
要注意新詩係新時代既產物,
人受到好多新思潮既刺激,
所以詩既訴求會變得更加不同,
唔似古詩咁來來去去都係家國情仇,懷才不遇

詩人開始用更多零散既意象去表達事物
愈後期既詩,依個情況愈明顯。
另一點係當代新詩之所以有咁既變化
尤其受到西方文學作品影響
所以如果你有幸中文同英文都非常之好
相信都會比較容易理解中文新詩

而去到近十幾年既詩人
派系同變愈就更加多

愈黎愈多人用返三美既詩路但係現代化一下
有提倡方言入詩 (例如香港某詩人)
有以資訊雲格式去寫詩
等等

又有筆風魔幻既詩
又有筆風極度直白既詩

所以最好先睇過舊既詩人既詩,
先會容易了解自己既喜好,
去睇自己喜歡既詩人

否則睇到新派既 實驗詩/ 過於大眾化既詩 會覺得新詩好不知所謂

好撚似潘柏霖個堆MK文學

你，老母、我

屌！

精神病。

好浪漫 <3

也斯係嶺南人文學科既主任
北島係中大既教授

其實新詩唔係你諗咁ON9

有興趣可以睇下依編我係GOOGLE求其搵到既論文
希望可以幫你對新詩改觀

OK

其實新詩係咪即係用白話作的詩
即係胡適本嘗試集作果種

留名
拎啲公廁出黎討論下先

斷章 "卞之琳"

你站在橋上看風景，
看風景人在樓上看你。

明月裝飾了你的窗子，
你裝飾了別人的夢。

我。生

品嚐生命百年
步入年華 意式漸遠
朋友們 埋的埋 走的己走
歷經千次 後 也
忘不了老伴 記不下子孫

好浪漫咩
如果頹廢是種浪漫
這大概是種無藥可救的浪漫

胡適嘅嘗試集可以話係新詩嘅起點，即係用白話寫嘅詩，最出名嗰首《蝴蝶》你可以見到少少格律詩嘅風格，但係其實當最主要吸收左西方嘅詩歌形式，例如十四行詩，再揉合白話文而成，寫作手法上都係偏向直白，例如《秘魔崖月夜》。

《蝴蝶》
兩個黃蝴蝶，雙雙飛上天。
不知為什麼，一個忽飛還。
剩下那一個，孤單怪可憐。
也無心上天，天上太孤單。

《秘魔崖月夜》
依舊是月圓時，
依舊是空山，靜夜;
我獨自月下歸來，──
這淒涼如何能解！

翠微山上的一陣松濤
驚破了空山的寂靜。
山風吹亂的窗紙上的松痕，
吹不散我心頭的人影。

劈友不停進化

對愛情最美麗一剎既依戀

曾經好中意過一個人 朋友用依個quote概括左我地嘅關係

睇詩依樣野,真係好似首詩咁講,
係相對既
詩人用自己既故事完成了詩,
讀者用自己既理解去完滿一首詩

好橙

但未開的花反而最美

lau Ming learn thing
btw 希望可以講下新詩發展史&理論，小弟接觸開小說散文為主，睇新詩經驗尚淺

舊登都有好多POST講新詩
可以search下「非台」兄既post

你的秋天未去

我的春天怎來

也許 從沒曖昧

留在各自夢中

其實新詩係咪同英文詩差唔多

根據我睇個幾本書既講法
新詩受左好大影響
利申唔識英文

睇過D英文詩翻譯版本好似新詩

留名
最近鍾意新加坡詩人假牙同台灣詩人林婉瑜

黑夜給我黑色的眼晴
我卻用它來尋找光明

筆風直白既台灣新詩人我鍾意宋尚緯,林禹瑄

lm

有無巴打鍾意木心嘅詩？

死水

錯誤
鄭愁予
我打江南走過
那等在季節裏的容顏如蓮花的開落
東風不來，三月的柳絮不飛
你的心如小小寂寞的城
恰若青石的街道向晚
跫音不響，三月的春帷不揭
你的心是小小的窗扉緊掩
我達達的馬蹄是美麗的錯誤
我不是歸人，是個過客……

點睇青木原

留個名

睇得出你應該係一個好悲觀嘅人
咁頹廢嘅詩都俾你解讀得咁浪漫<3

青本原嗰本我有睇過下，我覺得係太短太過直白，不過呢個都係速食文化影響，讀者唔多想嘥時間去睇或去解讀一首詩，我覺得佢係冇香港新一輩詩人嗰種水平，即係文於天，梁莉姿。不過呢啲都係我嘅睇法啫，好似晚安詩個facebook page咁講「甚麼是詩?你喜歡的就是」。

《失明》 何青（青木原）

你看不見世界
即使能張開眼睛
其實也沒甚麼美麗
你也別傷感
世界最美的東西
沒有人看得見

在海邊的高速公路飛過

異鄉的高塔卡着異鄉的雲朵

稀疏零散的屋舍壓在

一片島嶼上，像錢幣上

壓着一片

微縮的山河

我學會穿越樓房與窄巷

逆着風，我是一尾不被憂傷啟蒙的龍

斜斜飛過吊橋和大河

用敏感的觸鬚試探

用舌頭，紋上鱗片似的語言

在高壓電塔上吐焰

懸於塔頂，我有邪惡的角

也有邪惡的翅膀

飛過印刷廠、伐木場

我吐出光的哀愁與吝嗇

以磨折分去一點夕陽中的鹽

在游藝與迷宮之間晚餐

品嘗食物中的隱喻

你是怎麼知道的？

吃下敵人的心臟就像他們

也吃着刀具下修飾過的野菜

將食物分給光明

將怪獸交還故事中的堡壘

沿着食物漫遊

他們坐在一起

像恐怖分子一般閱讀一個頭顱

緩緩切下一顆

曾為世界躍動過的心

蘸在醬料上。我說，

他們的敵人永遠無法離開野菜的名色

我如是告訴那些鳥和那些動物

牠們渡河後

也將一無所獲

去一座看不見的山幽游

教義的牆壁

就像一條長長的鐵鏽

風吹過來，每一抹夜色都與戰爭有關

每一種失落都不會煉成肅斂的風景

在那個傷心的農場

我偷偷養了一隻游禽

我願意與牠一起去善妒的山峰遠遊

去那裏參與激烈的戰鬥，吼叫

打敗虛榮和傲慢

成為被理想收納的戰俘
成為他們豢養在圖書館的怪獸

多謝支持

我們挨著彼此，坐下
倒帶，在關鍵時刻前一秒
暫停如廁，愛上同一個場景
想起不同的人，明白了一點生命
或者時間，簡單、空洞
沒有更多。譬如睡眠、進食
以及小小感傷之一日
譬如耗費整個假期
著迷於一齣經典的悲劇︰
發癢的義肢
新漆的牆
一個不斷漏水的杯子

沒有人因此哭泣。

8i

最困難的是
什麼也不做
他們不知道我哭過
沒看眼淚流進身體

疼愛使我卑微
更加赤裸
我不再渴望
能被捧在手心
只能想像他們能動，能痛

能醒
能死去

有冇人鍾意任明信

發明家把錯綜複雜的結構
朝天空堆放
稱其為建築
進入
並發明了城市

人魚的特長是喝水
每多喝一口
便更溺陷深淵
越靠近海床
便越重
越快樂

emo到癲

新詩都係咁架啦？
如果自己有寫詩/想學詩有無交流

我自己寫既
意象比較淺
無乜值得細味既地方

還有很多事尚待領悟
為什麼愛看雨、
聽著白燥音便會入眠，
縱容花盆中的積水，
溢出的漸漸融入；
上升然後又再降下。

無趣地相似：
雨水、音聲與自殺的企圖。
我討厭一樣的煙草
我厭倦濕儒
我疲於抑制這些想法。
不想生存偏偏；
在用力地呼吸著、依然
在領悟著一些
我討厭我厭倦的事。

穿過肅立嘅岩石

我走向海岸

「你講啦

我識全世界嘅語言」

海笑咗俾我睇識游水嘅雀

識飛嘅魚識唱歌嘅沙灘

對那永恆嘅質疑

卻不發一言[/quote]

我曾同一個無形嘅人

握手，一聲慘叫

我隻手被燙傷

留低咗烙印

當我同嗰啲有形嘅人

握手，一聲慘叫

佢地隻手被燙傷

留低咗烙印

我唔敢再同人地握手

總將手收喺背後

但當我祈禱

上蒼，雙手合十

一聲慘叫

喺我嘅內心深處

留低咗烙印

唔識亂作
寫奶閪 ：

埋首生命的源頭
貝多芬的交響曲用一條觸手彈奏

裂縫沁出欲望
鼻孔貪索鯹臭
三眼對望
瑪啡色菊花向我招手
一個上足電既道友
喺兩'kai'白滑肉丘之間係咁fing頭

谷滿青筋的雙手在努力維穩鎮壓顫抖
勇武派既臀體上下抗爭，就嚟坐爆我嗰頭
By the way, 妳老味，小心咬親我條熱狗

在生死一剎
時空定格
極樂的慘叫
媲美歐債危機既海嘯

量化寬鬆'mak' 到最大的一把口
咕㖨咕㖨咁顧全大局地紳士地給予完整的温柔
一條由賓州發出的msg
通過脊髓send俾攰到仆街既舌頭：
兄弟，抖抖
下半場等我嚟接手⋯⋯⋯⋯

高汁

Rap?

對坐 林禹瑄

那時我們尚有一些孤寂。
陽光尚未離席，影子尚未
變得明朗，暴雨尚在遠方
一些情緒慢慢乾燥、
堅硬，一些傷口慢慢痊癒
時間輕摳著痂，還沒習慣保持緘默
彷彿我們對坐兩岸，聽見生活
發出龜裂的聲響，輕輕
成為片段：鑰匙與罐頭、
電視與窗、窗台、盆栽
及其葉脈，葉脈上密密蔓長的憂傷
那時我們仍保有各自的疾病
和一些隱喻，保有幾行對白
談論天氣與愛情、晚餐與饑荒
尚未顯得拘謹
而漫不經心──讓寫定的被朗誦
如開始一趟計畫過久的旅行
發生所該發生，誤解
所該誤解，讓所有地圖相疊
倒置我們合理迷途其間
然後發問：如何只擁有一個指南針
如何辨別來向，如何相望
而明白間隙之必需？
那時我們還能期待一些問題的來由
譬如生活的河流漫湧
世界分作兩堤，我們對坐
逐日擺渡小小的死亡和夢
那時屋簷對坐屋簷，窗對坐窗
沒有暴雨穿行而過，一雙眼睛
看見了彼此，始終沒有擁抱

失眠:
沒有一刻你能帶我逃離夜晚
我已屬於此時，長夜; 安於名為孤獨的籠牢
混亂，迷失 ；伴隨長夜一個下墜的過程
直到早晨降臨，才有人在病床中睡去，解脫
直到下個夜晚再來。

好耐之前寫低的

新詩最唔好既地方就係好多時都太直白
容易變成鄺俊宇式既無病呻吟

當代作家黎講 比較欣賞羅智成

太多思想既變化
我覺得個畫面跟唔上

新詩同直白冇直接關係
新詩都有朦朧詩派 直唔直白只係技巧問題 唔係體裁問題

直白同無病呻吟，亦都要分返開
無病呻吟係心態問題
一樣有詩人寫到好晦澀 但如果能解 背後只係矯情造作

因為我思維成日好跳躍 其實唔適合寫文

留名學野